\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Создание игры на Godot}
\author{Н.\,А.~Павленко}
\groupnumber{5.205-2}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст. пр. к. ВТиЭ}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{Тема: создание игры Asteroids на движке Godot

Объект исследования: игровая разработка на базе движка Godot с использованием языка программирования GDScript.

Цель работы: целью данной работы является изучение процесса создания игры Asteroids на платформе Godot с использованием современных методов и технологий разработки игр.

Метод исследования и использованная аппаратура: в качестве метода исследования был выбран анализ существующих материалов и документации по использованию движка Godot, а также практическое применение полученных знаний для создания игры Asteroids. В качестве аппаратуры использовались персональные компьютеры с установленным программным обеспечением Godot Engine.

Полученные результаты, их новизна: результатом работы является полностью рабочая игра Asteroids, разработанная на платформе Godot. Новизной работы является использование современных методов разработки игр и возможностей, предоставляемых движком Godot.

Основные конструктивные, технологические и технико-эксплуатационные характеристики: игра Asteroids разработана с использованием 2D-графики и физического движка Godot. В игре реализованы основные игровые механики, включая управление игровым персонажем, столкновения, разрушение астероидов и подсчет очков.

Степень внедрения: разработанная игра может быть легко интегрирована в существующие игровые проекты на платформе Godot или использована как обучающий материал для начинающих разработчиков игр.

Степень апробации работы: игра Asteroids была протестирована на различных платформах, включая Windows и Linux, и успешно прошла стадию тестирования на адекватность игрового процесса и отсутствие ошибок.

Область применения: разработанная игра Asteroids может быть использована как демонстрационный материал для обучения и ознакомления с возможностями движка Godot, а также в качестве примера для создания собственных игровых проектов.

Экономическая эффективность или значимость работы: создание игры Asteroids на платформе Godot обладает значительной экономической эффективностью за счет бесплатного распространения движка и возможности создания качественных игровых продуктов с минимальными затратами.

Дополнительные сведения об особенностях выполнения или оформления работы: в процессе создания игры Asteroids были уделены особое внимание игровому дизайну, оптимизации производительности и поддержке различных платформ.}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{компьютерное моделирование, cистема управления версиями}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность}
    
Игровая индустрия является одной из самых быстрорастущих и динамичных областей. Разработка игр становится все более доступной благодаря появлению новых инструментов и технологий. Godot - это бесплатный и открытый игровой движок, который позволяет создавать игры как 2D, так и 3D.

\textbf{Цель}

Целью данной курсовой работы является разработка 2D игры "Asteroids" с использованием игрового движка Godot, с различными дополнениями к основной игре.

\textbf{Задачи:}

\begin{enumerate}
\item Изучить основные возможности Godot.
\item Спроектировать и реализовать игровой процесс.
\item Создать игровые элементы: персонажи, окружение, интерфейс.
\item Протестировать игру и исправить ошибки.
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUBitbucket,wikiRUIdSoftware,wikiRUGitHub}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Пример программы вычисления числа $\pi$ на языке \textit{C} с использованием \textit{MPI} (пример из https://ru.wikipedia
.org/wiki/Message\_Passing\_Interface)}
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/pi-mpi.c}
\end{code}

\end{document}

